\subsection{創建緩衝對象}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% clCreateBuffer
可用如下函數創建\cngloemp{bufobj}。
\startclc
cl_mem clCreateBuffer(
		cl_context context,
		cl_mem_flags flags,
		size_t size,
		void *host_ptr,
		cl_int *errcode_ret)
\stopclc

\carg{context} 是 OpenCL \cnglo{context}，用來創建\cnglo{bufobj}。

\carg{flags} 是位域，用來表明如何分配（如使用哪個內存區域分配\cnglo{bufobj}）以及怎樣使用。
\reftab{clmemflags}列出了 \carg{flags} 可能的值。
如果 \carg{flags} 的值是 0，則使用缺省值 \cenum{CL_MEM_READ_WRITE}。

\splitfloat{
  \placetable[here,force][tab:clmemflags]{\carg{cl_mem_flags}的值的清单}
}{
  {\input{chapter_rt/tbl/tbl_mem_flags.tex}}
}

\carg{size} 即所要分配的\cnglo{bufobj}的大小，單位：字節。

\carg{host_ptr} 指向可能已經由\cnglo{app}分配好了的緩衝數據。其大小必須 >= \carg{size}。

\carg{errcode_ret} 用來返回錯誤碼。如果是 \cenum{NULL}，則不會返回錯誤碼。

如果成功創建了\cnglo{bufobj}，\capi{clCreateBuffer} 會將其返回，並將 \carg{errcode_ret} 置為 \cenum{CL_SUCCESS}。
否則返回 \cenum{NULL}，並將 \carg{errcode_ret} 置為下列錯誤碼之一：
\startigBase
\item \cenum{CL_INVALID_CONTEXT}，如果 \carg{context} 無效。
\item \cenum{CL_INVALID_VALUE}，如果 \carg{flags} 的值不是\reftab{clmemflags}中定義的。

\startbuffer[footnoteshi]
如果 \carg{size} 比 \carg{context} 中所有\cnglo{device}的 \cenum{CL_DEVICE_MAX_MEM_ALLOC_SIZE}（参见\reftab{cldevquery}）都大，实现可能返回 \cenum{CL_INVALID_BUFFER_SIZE}。
\stopbuffer
\item \cenum{CL_INVALID_BUFFER_SIZE}，如果 \carg{size} 是 0\footnote{\getbuffer[footnoteshi]}。

\item \cenum{CL_INVLAID_HOST_PTR}，
  如果 \carg{host_ptr} 是 \cenum{NULL}，并且 \carg{flags} 中设置了 \cenum{CL_MEM_USE_HOST_PTR} 或 \cenum{CL_MEM_COPY_HOST_PTR}；
  或者 \carg{host_ptr} 不是 \cenum{NULL}，但是 \carg{flags} 中沒有設置 \cenum{CL_MEM_USE_HOST_PTR} 或 \cenum{CL_MEM_COPY_HOST_PTR}。

\item \cenum{CL_MEM_OBJECT_ALLOCATION_FAILURE}，如果為\cnglo{bufobj}分配內存失敗。

\item \cenum{CL_OUT_OF_RESOURCES}，如果\scdevfailres。

\item \cenum{CL_OUT_OF_HOST_MEMORY}，如果\schostfailres。

\stopigBase

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% clCreateSubBuffer
函數
\startclc
cl_mem clCreateSubBuffer(cl_mem buffer,
			cl_mem_flags flags,
			cl_buffer_create_type buffer_create_type,
			const void *buffer_create_info,
			cl_int *errcode_ret)
\stopclc
可以由一個現有的\cnglo{bufobj}創建一個新的\cnglo{bufobj}（叫做子\cnglo{bufobj}， sub-buffer object）。

\carg{buffer} 必須是一個有效的\cnglo{bufobj}，且不能是子\cnglo{bufobj}。

\carg{flags} 是位域，用來表明如何分配以及怎樣使用\cnglo{memobj}，參見\reftab{clmemflags}。
  如果 \carg{flags} 中沒有設置 \cenum{CL_MEM_READ_WRITE}、 \cenum{CL_MEM_READ_ONLY} 或 \cenum{CL_MEM_WRITE_ONLY}，會從 \carg{buffer} 中繼承這些屬性。
  而 \carg{flags} 中不能設置 \cenum{CL_MEM_USE_HOST_PTR}、 \cenum{CL_MEM_ALLOC_HOST_PTR} 和 \cenum{CL_MEM_COPY_HOST_PTR}，這些也很由 \carg{buffer} 繼承。
  即使 \carg{buffer} 的內存訪問限定符中有 \cenum{CL_MEM_COPY_HOST_PTR}，也並不意味着創建 sub-buffer 時會有額外的拷貝。
  如果 \carg{flags} 中沒有設置 \cenum{CL_MEM_HOST_WRITE_ONLY}、 \cenum{CL_MEM_HOST_READ_ONLY} 或 \cenum{CL_MEM_HOST_NO_ACCESS}，則會從 \carg{buffer} 中繼承這些屬性。

\carg{buffer_create_type} 和 \carg{buffer_create_info} 表明了所要創建的\cnglo{bufobj}的類型。
\reftab{clcreatesubbuffer}列出了所支持的 \carg{buffer_create_type} 以及 \carg{buffer_create_info} 中相應的內容。

\placetable[here,force][tab:clcreatesubbuffer]{\capi{clCreateSubBuffer} 所支持的創建類型}
{\input{chapter_rt/tbl/tbl_clcreatesubbuffer.tex}}

如果執行成功，\capi{clCreateSubBuffer} 會返回 \cenum{CL_SUCCESS}。
否則會將 \carg{errcode_ret} 置為下列錯誤碼之一：
\startigBase
\item \cenum{CL_INVALID_MEM_OBJECT}，如果 \carg{buffer} 無效或者是一個子\cnglo{bufobj}。

\item \cenum{CL_INVALID_VALUE}，
  如果 \carg{buffer} 是用 \cenum{CL_MEM_WRITE_ONLY} 創建的，但 \carg{flags} 中設置了 \cenum{CL_MEM_READ_WRITE} 或 \cenum{CL_MEM_READ_ONLY}；
  或者 \carg{buffer} 是用 \cenum{CL_MEM_READ_ONLY} 創建的，但 \carg{flags} 中設置了 \cenum{CL_MEM_READ_WRITE} 或 \cenum{CL_MEM_WRITE_ONLY}；
  或者 \carg{flags} 中設置了 \cenum{CL_MEM_USE_HOST_PRT} 或 \cenum{CL_MEM_ALLOC_HOST_PTR} 或 \cenum{CL_MEM_COPY_HOST_PTR}。

\item \cenum{CL_INVALID_VALUE}，
  如果 \carg{buffer} 是用 \cenum{CL_MEM_HOST_WRITE_ONLY} 創建的，但 \carg{flags} 中設置了 \cenum{CL_MEM_HOST_READ_ONLY}；
  或者 \carg{buffer} 是用 \cenum{CL_MEM_HOST_READ_ONLY} 創建的，但 \carg{flags} 中設置了 \cenum{CL_MEM_HOST_WRITE_ONLY}；
  或者 \carg{buffer} 使用 \cenum{CL_MEM_HOST_NO_ACCESS} 創建的，但 \carg{flags} 中設置了 \cenum{CL_MEM_HOST_READ_ONLY} 或 \cenum{CL_MEM_HOST_WRITE_ONLY}。

\item \cenum{CL_INVALID_VALUE}，如果 \carg{buffer_create_type} 的值無效。

\item \cenum{CL_INVALID_VALUE}，
  如果 \carg{buffer_create_info} 中的值無效（對應於 \carg{buffer_create_type} ），
  或者 \carg{buffer_create_info} 是 \cenum{NULL}。

\item \cenum{CL_INVALID_BUFFER_SIZE}，如果 \carg{size} 是 0。

\item \cenum{CL_MEM_OBJECT_ALLOCATION_FAILURE}，如果為子\cnglo{bufobj}分配內存失敗。

\item \cenum{CL_OUT_OF_RESOURCES}，如果\scdevfailres。

\item \cenum{CL_OUT_OF_HOST_MEMORY}，如果\schostfailres。

\stopigBase

注意：

對一個\cnglo{bufobj}及其子\cnglo{bufobj}的並發讀、寫、拷貝是未定義的。
對於由同一\cnglo{bufobj}創建的互相重疊的子\cnglo{bufobj}的並發讀、寫、拷貝也是未定義的。
只有讀操作是定義了的。



