
\section{內存模型}
\cnglo{workitem}在執行\cnglo{kernel}時可以訪問四塊不同的\cnglo{memregion}：

\startigBase
\item {\ftEmp{\cnglo{glbmem}：}}所有\cnglo{workgrp}中的所有\cnglo{workitem}都可以對其進行讀寫。
\cnglo{workitem}可以讀寫\cnglo{memobj}中的任意元素。
對\cnglo{glbmem}的讀寫可能會被緩存，着取決於\cnglo{device}的能力。

\item {\ftEmp{\cnglo{constmem}：}}\cnglo{glbmem}中的一塊區域，在\cnglo{kernel}的執行過程中保持不變。
\cnglo{host}負責對此中\cnglo{memobj}的分配和初始化。

\item {\ftEmp{\cnglo{locmem}：}}隸屬於某個\cnglo{workgrp}。
可以用來分配一些變量，這些變量由此\cnglo{workgrp}中的所有\cnglo{workitem}共享。
在 OpenCL \cnglo{device}上，可能會將其實現成一塊專用的\cnglo{memregion}，也可能將其映射到\cnglo{glbmem}中。

\item {\ftEmp{\cnglo{prvmem}：}}隸屬於某個\cnglo{workitem}。
一個\cnglo{workitem}的\cnglo{prvmem}中所定義的變量對另外一個\cnglo{workitem}而言是不可見的。
\stopigBase

\reftab{memregion}列出了對某個\cnglo{memregion}而言，\cnglo{kernel}或\cnglo{host}是否可以從中分配內存、
怎樣分配（靜態編譯時 vs. 動態運行時）以及允許如何訪問（即\cnglo{kernel}或\cnglo{host}是否可以對其進行讀寫）。

\startbuffer[buftblcapmemregion]
內存的分配和訪問
\stopbuffer
\placetable[here,force][tab:memregion]{\getbuffer[buftblcapmemregion]}{
\input{chapter_arch/tbl/tbl_memreg.tex}
}

\reffig{openclarch}描述了\cnglo{memregion}以及與平台模型的關係。

\startbuffer[buffigcapopenclarch]
OpenCL 設備架構的概念模型，包含\cnglo{prcele}（ PE ）、\cnglo{computeunit}和\cnglo{device}。沒有畫出\cnglo{host}。
\stopbuffer

\placefigure
[here,force][fig:openclarch]
{\getbuffer[buffigcapopenclarch]}
{\useMPgraphic{box}}

\cnglo{host}上運行的\cnglo{app}，使用 OpenCL API 在\cnglo{glbmem}中創建\cnglo{memobj}，並將內存命令(\todo{节 3.2.1})入隊以操作它們。

多數情況下，\cnglo{host}和 OpenCL \cnglo{device}的內存模型是相互獨立的。
其必然性主要是由於 OpenCL 沒有囊括\cnglo{host}的定義。
然而，有時它們確實需要交互。
有兩種途徑進行交互：顯式拷貝數據、將\cnglo{memobj}的部分区域映射和解映射。

為了顯式拷貝數據，\cnglo{host}會將一些\cnglo{cmd}插入隊列，用來在\cnglo{memobj}和\cnglo{host}內存之間傳輸數據。
這些用於傳輸內存的命令可以是阻塞式的，也可以是非阻塞式的。
對於前者，一旦\cnglo{host}上相關內存資源可以被安全的重用，OpenCL 函數調用就會立刻返回。
而對於後者，一旦命令入隊，OpenCL 函數調用就會返回，而不管\cnglo{host}內存是否可以安全使用。

用映射、解映射的方法處理\cnglo{host}和 OpenCL \cnglo{memobj}的交互時，\cnglo{host}可以將\cnglo{memobj}的某個區域映射到自己的地址空間中。
內存映射命令可能是阻塞的，也可能是非阻塞的。
一旦映射了\cnglo{memobj}的這個區域，\cnglo{host}就可以讀寫這塊區域。
當\cnglo{host}對這塊區域的訪問（讀和/或寫）結束後，就會將其解映射。

\subsection{內存一致性}
OpenCL 所使用的一致性內存模型比較寬鬆；即，不保證一個\cnglo{workitem}所看到的內存狀態跟其它\cnglo{workitem}所看到的在所有時刻都是一致的。

在\cnglo{workitem}內部，內存具有裝載、存儲的一致性。
在隸屬於同一\cnglo{workgrp}的\cnglo{workitem}之間，\cnglo{locmem}在\cnglo{workgrpbarrier}上是一致的。
全局內存亦是如此，但不保證執行同一\cnglo{kernel}的不同\cnglo{workgrp}之間的內存一致性。

對於已經入隊的\cnglo{cmd}所共享的\cnglo{memobj}，其內存一致性由同步點來強制實施。

