
\section{執行模型}
OpenCL \cnglo{program}的執行分為兩種情況：
在一個或多個 {\ftEmpha OpenCL} \cngloempha{device}上執行\cngloempha{kernel}；
在\cnglo{host}上執行\cngloempha{host}\cngloempha{program}。
\cnglo{host}\cnglo{program}為\cnglo{kernel}定義了\cnglo{context}並管理\cnglo{kernel}的執行。

OpenCL 執行模型的核心就是\cnglo{kernel}是怎麼執行的。
\cnglo{host}提交\cnglo{kernel}時會定義一個索引空間。
\cnglo{kernel}的實例會在其中所有點上執行。
\cnglo{kernel}的實例稱為\cngloempha{workitem}，通過在索引空間中的坐標來標識，此坐標為\cnglo{workitem}提供了一個\cnglo{glbid}。
所有\cnglo{workitem}都會執行相同的代碼，但是代碼的執行路徑和參與運算的數據可能會不同。

\cnglo{workitem}被組織到\cngloempha{workgrp}中。\cnglo{workgrp}以更粗粒度對索引空間進行了分解。
\cnglo{workgrp}帶有一個唯一的 ID，它與\cnglo{workitem}所使用的索引空間具有同樣的維數。
\cnglo{workitem}具有一個\cnglo{locid}，此 ID 在其所隸屬的\cnglo{workgrp}中是唯一的；
因此任一\cnglo{workitem}都可以通過其\cnglo{glbid}或其\cnglo{locid}加\cnglo{workgrp} ID 來唯一標識。
\cnglo{workgrp}中的\cnglo{workitem}會在同一\cnglo{computeunit}中的多個\cnglo{prcele}上並發執行。

在 OpenCL 中，索引空空又叫做 NDRange。一個 NDRange 是一個 N 維的索引空間，其中 N 可以是1、2或者3。
NDRange 由一個長度為 N 的整數數組來定義，指定了索引空間各個維度上的寬度（起自偏移索引 F，缺省為0）。
每個\cnglo{workitem}的\cnglo{glbid}和\cnglo{locid}都是 N 維的元組。
\cnglo{glbid}的取值範圍從 F 開始，直到 F 加相應維度上的元素個數減一。

\cnglo{workgrp}的 ID 跟\cnglo{workitem}的\cnglo{glbid}差不多。
一個長度為 N 的數組定義了每個維度上\cnglo{workgrp}的數目。
\cnglo{workitem}在所隸屬的\cnglo{workgrp}中有一個\cnglo{locid}，此 ID 中各維度的取值範圍為0到\cnglo{workgrp}在相應維度上的大小減一。
因此，\cnglo{workgrp} ID 加上其中的一個\cnglo{locid}可以唯一確定一個\cnglo{workitem}。
有兩種途徑來標識一個\cnglo{workitem}：全局索引，或\cnglo{workgrp}索引加局部索引。

接下來請看\reffig{indexspace}中的二維索引空間。
\cnglo{workitem}的索引空間為$(G_x, G_y)$，每個\cnglo{workgrp}的大小是$(S_x, S_y)$，\cnglo{glbid}的偏移量是$(F_x, F_y)$。
全局索引定義了一個$G_x$乘$G_y$的索引空間，所能容納的\cnglo{workitem}總數是$G_x$和$G_y$的乘積。
局部索引定義了一個$S_x$乘$S_y$的索引空間，一個\cnglo{workgrp}中所能容納\cnglo{workitem}的數目是$S_x$和$S_y$的乘積。
如果知道每個\cnglo{workgrp}的大小和\cnglo{workitem}的總數，就能算出有多少\cnglo{workgrp}。
\cnglo{workgrp}是由一個二維的索引空間來標識的。
\cnglo{workitem}可以用它的\cnglo{glbid}$(g_x, g_y)$標識，或用\cnglo{workgrp} ID $(w_x, w_y)$、\cnglo{workgrp}的大小$(S_x, S_y)$和在\cnglo{workgrp}中的\cnglo{locid}$(s_x, s_y)$三項組合起來標識：
\startformula
(g_x, g_y) = (w_x * S_x + s_x + F_x, w_y * S_y + s_y + F_y)
\stopformula

\cnglo{workgrp}的數目可以這樣計算：
\startformula
(W_x, W_y) = (G_x / S_x, G_y / S_y)
\stopformula

給定\cnglo{glbid}和\cnglo{workgrp}大小，\cnglo{workitem}所屬的\cnglo{workgrp}的 ID 為：
\startformula
(w_x, w_y) = ((g_x - s_x - F_x) / S_x, (g_y - s_y - F_y) / S_y)
\stopformula

\startbuffer[buffigindexspacecaption]
NDRange 索引空间的示例，包括\cnglo{workitem}、其\cnglo{glbid}以及相應的 ID 元組：\cnglo{workgrp} ID 和\cnglo{locid}。
\stopbuffer
\placefigure
[here,force][fig:indexspace]
{\getbuffer[buffigindexspacecaption]}
{\useMPgraphic{box}}

很多編程模型都可以映射到這個執行模型上。
OpenCL 明確支持的有兩種：\cngloempha{dppm}和\cngloempha{tppm}。

\startbuffer[buftitleemccmdq]
執行模型：\cnglo{context}和\cnglo{cmdq}
\stopbuffer
\subsection{\getbuffer[buftitleemccmdq]}

\cnglo{host}為執行\cnglo{kernel}定義了一個\cnglo{context}，\cnglo{context}包括以下\cnglo{res}：
\startigNum
\item \cngloempha{device}：\cnglo{host}可以使用的 OpenCL \cnglo{device}集。
\item \cngloempha{kernel}：運行在 OpenCL \cnglo{device}上的 OpenCL 函數。
\item \cngloempha{programobj}：實現\cnglo{kernel}的程序源碼和執行體。
\item \cngloempha{memobj}：一組\cnglo{memobj}，對\cnglo{host}和 OpenCL \cnglo{device}可見。
\cnglo{memobj}包含一些值，\cnglo{kernel}實例可以在其上進行運算。
\stopigBase

\cnglo{host}使用 OpenCL API 中的函數來創建並操控\cnglo{context}。
\cnglo{host}會創建一個稱為\cnglo{cmdq}的數據結構來協調\cnglo{device}上\cnglo{kernel}的執行。
\cnglo{host}還會將\cnglo{cmd}插入\cnglo{cmdq}，這些\cnglo{cmd}將在\cnglo{device}上的\cnglo{context}中被調度。
這些\cnglo{cmd}吧看：
\startigBase
\item {\ftEmpha \cnglo{kernel}執行命令：}在\cnglo{device}的\cnglo{prcele}上執行\cnglo{kernel}。
\item {\ftEmpha 内存命令：}讀寫\cnglo{memobj}或者在\cnglo{memobj}間傳輸數據，或者從\cnglo{host}的地址空間中映射、解映射\cnglo{memobj}。
\item {\ftEmpha 同步命令：}限制命令的執行順序。
\stopigBase

\cnglo{cmdq}負責\cnglo{cmd}的調度，使其可以在\cnglo{device}上執行。
在\cnglo{host}和\cnglo{device}上，\cnglo{cmd}的執行是異步的，\cnglo{cmd}的執行有兩種模式：
\startigBase
\item {\ftEmpha \cnglo{inordexec}：}\cnglo{cmd}執行的開始和結束都嚴格遵守在\cnglo{cmdq}中出現的順序。
換言之，前面的\cnglo{cmd}結束後，才能執行後面的\cnglo{cmd}。
這將隊列中\cnglo{cmd}的執行順序串行化。
\item {\ftEmpha \cnglo{outordexec}：}按順序執行\cnglo{cmd}，但後續\cnglo{cmd}執行前不必等待前面\cnglo{cmd}結束。
任何順序上的限制都由程序員通過顯式的同步\cnglo{cmd}强加的。
\stopigBase

執行\cnglo{kernel}的命令和內存命令會生成\cnglo{evtobj}。
這些\cnglo{evtobj}可以用來控制\cnglo{cmd}的執行順序、協調\cnglo{cmd}在\cnglo{host}和\cnglo{device}間的運行。

多個隊列可以共用同一個\cnglo{context}。這些隊列並發運行、相互獨立，OpenCL 中沒有顯式的機制來對它們進行同步。

\startbuffer[buftitleexecmck]
執行模型：\cnglo{kernel}的種類
\stopbuffer
\subsection{\getbuffer[buftitleexecmck]}
OpenCL 執行模型支持兩種\cnglo{kernel}：
\startigBase
\item {\ftEmpha OpenCL \cnglo{kernel}}，用 OpenCL C 編程語言寫就，用 OpenCL C 編譯器編譯。
所有 OpenCL 的實現都支持 OpenCL \cnglo{kernel}。
實現也可能提供其它機制創建 OpenCL \cnglo{kernel}。

\item {\ftEmpha 原生\cnglo{kernel}}，通過一個\cnglo{host}函數指針訪問。
原生\cnglo{kernel}與 OpenCL \cnglo{kernel}一起入隊在\cnglo{device}上執行，並共享\cnglo{memobj}。
例如，這些原生\cnglo{kernel}可以是\cnglo{app}代碼中定義的函數，也可以是從庫中導出的函數。
注意，執行原生\cnglo{kernel}的能力是 OpenCL 的一個可選功能，原生\cnglo{kernel}的語義\cnglo{impdef}。
OpenCL API 中的一些函數可以用來查詢\cnglo{device}的能力或者確定\cnglo{device}是否支持某個功能。
\stopigBase

