% clamp
\startbuffer[funcproto:clamp]
gentype clamp (gentype x,
		gentype minval,
		gentype maxval)
gentypef clamp (gentypef x,
		float minval,
		float maxval)
gentyped clamp (gentyped x,
		double minval,
		double maxval)
\stopbuffer
\startbuffer[funcdesc:clamp]
返回 \math{\text{\capi{fmin}}(\text{\capi{fmax}}(x,minval),maxval)}。
如果 \math{minval > maxval}，則結果未定義。
\stopbuffer

% degrees
\startbuffer[funcproto:degrees]
gentype degrees (gentype radians)
\stopbuffer
\startbuffer[funcdesc:degrees]
將弧度轉換成角度，即 \math{(180/\pi)\times radians}。
\stopbuffer

% max
\startbuffer[funcproto:max]
gentype max (gentype x, gentype y)
gentypef max (gentypef x, float y)
gentyped max (gentyped x, double y)
\stopbuffer
\startbuffer[funcdesc:max]
如果 \math{x<y}，則返回 \math{y}，否則返回 \math{x}。
如果 \math{x} 或 \math{y} 是無窮或 NaN，則返回的值未定義。
\stopbuffer

% min
\startbuffer[funcproto:min]
gentype min (gentype x, gentype y)
gentypef min (gentypef x, float y)
gentyped min (gentyped x, double y)
\stopbuffer
\startbuffer[funcdesc:min]
如果 \math{y<x}，則返回 \math{y}，否則返回 \math{x}。
如果 \math{x} 或 \math{y} 是無窮或 NaN，則返回的值未定義。
\stopbuffer

% mix
\startbuffer[funcproto:mix]
gentype mix (gentype x,
		gentype y,
		gentype a)
gentypef mix (gentypef x,
		gentypef y,
		float a)
gentyped mix (gentyped x,
		gentyped y,
		double a)
\stopbuffer
\startbuffer[funcdesc:mix]
返回 \math{x + (y-x)\times a}。
其中 \math{a} 必須在區間 \math{0.0 \cdots 1.0} 內，否則返回值未定義。
\stopbuffer

% radians
\startbuffer[funcproto:radians]
gentype radians (gentype degrees)
\stopbuffer
\startbuffer[funcdesc:radians]
將角度轉換成弧度，即 \math{(\pi/180)\times degrees}。
\stopbuffer

% step
\startbuffer[funcproto:step]
gentype step (gentype edge,
		gentype x)
gentypef step (float edge,
		gentypef x)
gentyped step (double edge,
		gentyped x)
\stopbuffer
\startbuffer[funcdesc:step]
如果 \math{x < edge}，則返回 \math{0.0}，否則返回 \math{1.0}。
\stopbuffer

% smoothstep
\startbuffer[funcproto:smoothstep]
gentype smoothstep (gentype edge0,
		gentype edge1,
		gentype x)
gentypef smoothstep (float edge0,
		float edge1,
		gentypef x)
gentyped smoothstep (double edge0,
		double edge1,
		gentyped x)
\stopbuffer
\startbuffer[funcdesc:smoothstep]
如果 \math{x \leq edge0}，則返回 \math{0.0}；

如果 \math{x \geq edge1}，則返回 \math{1.0}；

如果 \math{edge0 < x < edge1}，
則實施平滑埃爾米特插值（smooth Hermite interpolation）。
在某些地方需要能進行平滑過渡的臨界函式，這時就可使用此函式。

此函式等同於：
\starttyping[option=none]
gentype t;
t = clamp((x - edge0) / (edge1 - edge1), 0, 1);
return t * t * (3 - 2 * t);
\stoptyping

如果 \math{edge0 \geq edge1}，
或者 \math{x}、 \math{edge0}、 \math{edge1} 中的任意一個是 NaN，則結果未定義。
\stopbuffer

% sign
\startbuffer[funcproto:sign]
gentype sign (gentype x)
\stopbuffer
\startbuffer[funcdesc:sign]
如果 \math{x > 0}，則返回 \math{1.0}；
如果 \math{x = -0.0}，則返回 \math{-0.0}；
如果 \math{x = +0.0}，則返回 \math{+0.0}；
如果 \math{x < 0}，則返回 \math{-1.0}；
如果 \math{x} 是 NaN，則返回 \math{0.0}。
\stopbuffer

% begin TABLE
\startCLFD

\clFD{clamp}
\clFD{degrees}
\clFD{max}
\clFD{min}
\clFD{mix}
\clFD{radians}
\clFD{step}
\clFD{smoothstep}
\clFD{sign}

\stopCLFD

