\startETD[cl_kernel_arg_info][返回類型]

\clETD{CL_KERNEL_ARG_ADDRESS_QUALIFIER}{cl_kernel_arg_address_qualifier}{
返回參數的地址限定符。所返回的值可以是下列之一：
\startigBase
\item \cenum{CL_KERNEL_ARG_ADDRESS_GLOBAL}
\item \cenum{CL_KERNEL_ARG_ADDRESS_LOCAL}
\item \cenum{CL_KERNEL_ARG_ADDRESS_CONSTANT}
\item \cenum{CL_KERNEL_ARG_ADDRESS_PRIVATE}
\stopigBase

如果沒有指定地址限定符，則返回缺省的地址限定符 \cenum{CL_KERNEL_ARG_ADDRESS_PRIVATE}。
}

\clETD{CL_KERNEL_ARG_ACCESS_QUALIFIER}{cl_kernel_arg_access_qualifier}{
返回參數的訪問限定符。所返回的值可以是下列之一：
\startigBase
\item \cenum{CL_KERNEL_ARG_ACCESS_READ_ONLY}
\item \cenum{CL_KERNEL_ARG_ACCESS_WRITE_ONLY}
\item \cenum{CL_KERNEL_ARG_ACCESS_READ_WRITE}
\item \cenum{CL_KERNEL_ARG_ACCESS_NONE}
\stopigBase

如果參數類型不是圖像，則返回 \cenum{CL_KERNEL_ARG_ACCESS_NONE}。
如果參數類型是圖像，則會返回所指定的訪問限定符或缺省的訪問限定符。
}

\clETD{CL_KERNEL_ARG_TYPE_NAME}{char[]}{
返回參數的類型名，即所聲明的類型名（會移除空白）。
如果參數是無符號標量類型（即 unsigned char， unsigned short， unsigned int， unsigned long），
則會返回 uchar， ushort， uint 和 ulong。
所返回的類型名中不包括任何類型限定符。
}

\clETD{CL_KERNEL_ARG_TYPE_QUALIFIER}{cl_kernel_arg_type_qualifier}{
返回參數的類型限定符。可能是：
\startigBase
\item \cenum{CL_KERNEL_ARG_TYPE_CONST}
\item \cenum{CL_KERNEL_ARG_TYPE_RESTRICT}
\item \cenum{CL_KERNEL_ARG_TYPE_VOLATILE}
\item 以上三種的組合；或者
\item \cenum{CL_KERNEL_ARG_TYPE_NONE}
\stopigBase

注意：如果參數是指針，且所引用的類型聲明時帶有限定符 \cqlf{volatile}，
則會返回 \cenum{CL_KERNEL_ARG_TYPE_VOLATILE}。
例如，如果\cnglo{kernel}參數聲明為 \ccmm{global int volatile *x}，
則會返回 \cenum{CL_KERNEL_ARG_TYPE_VOLATILE}；
而對於聲明為 \ccmm{global int *volatile x} 的\cnglo{kernel}參數，
則不會返回 \cenum{CL_KERNEL_ARG_TYPE_VOLATILE}。
}

\clETD{CL_KERNEL_ARG_NAME}{char[]}{
返回參數的名字。
}

\stopETD
