\section{位址空間限定符}

OpenCL 實現了下列相互分離的位址空間：
 \cqlf{__global}、 \cqlf{__local}、
 \cqlf{__constant}、 \cqlf{__private}。
在聲明變量時，可以使用位址空間限定符來指定用哪塊區域的內存來分配對象。
 OpenCL 對 C 中型別限定符的語法做了擴展， OpenCL 中的型別限定符可以包含一個位址空間名。
如果某個對象的型別中帶有位址空間名，則在指定的位址空間中分配此對象；
否則，在缺省的位址空間中分配此對象。

也可以使用不帶前綴 \cqlf{__} 的位址空間限定符即
 \cqlf{global}、 \cqlf{local}、 \cqlf{constant}、 \cqlf{private}
 來代替相應帶前綴 \cqlf{__} 的位址空間限定符。

對於\cnglo{program}中的函式引數以及函式的局部變量而言，缺省的位址空間為 \cqlf{__private}。
所有函式引數必須位於 \cqlf{__private} 位址空間中。

如果 \cqlf{__kernel} 函式的引數聲明為指針或某種型別的陣列，
則他指向的位址空間必須是 \cqlf{global}、 \cqlf{local}、 \cqlf{constant}。
兩個指針要想相互賦值，他們必須指向同一個位址空間。
將指向位址空間 A 的指針轉型成為指向位址空間 B 的指針時\cnglo{illegle}的。

如果函式引數的型別為
 \cqlf{image2d_t}、 \cqlf{image3d_t}、 \cqlf{image2d_array_t}、
 \cqlf{image1d_t}、 \cqlf{image1d_buffer_t} 或 \cqlf{image1d_array_t}，
則必須在 \cqlf{__global} 位址空間中分配。

如果變量的作用域是整個\cnglo{program}，則沒有對應的缺省位址空間。
這樣的變量在聲明時必須加上 \cqlf{__constant}。

例：
\startclc
// declares a pointer p in the __private address space that
// points to an int object in address space __global
__global int *p;

// declares an array of 4 floats in the __private address space.
float x[4];
\stopclc

函式所返回的值沒有對應的位址空間。
聲明函式時，如果在返回的型別上加了位址空間限定符，則會產生編譯錯誤；
除非函式返回的是指針，並且限定符是用在指針指向的對象上。

例：
\startclc
__private int f() { ... } // should generate an error
__local int *f() { ... } // allowed
__local int * __private f() { ... }; // should generate an error.
\stopclc

\subsection{__global （或 global）}

位址空間名 \cqlf{__global} 或 \cqlf{global} 用來
指代分配自\cnglo{glbmem}的\cnglo{memobj}（\cnglo{bufobj}或\cnglo{imgobj}）。

\cnglo{bufobj} 可聲明為指針，指向標量、矢量或用戶自定義的結構體。
這樣\cnglo{kernel}就可以讀寫緩存中任意位置的內容。

在\cnglo{host}代碼中通過調用相應 API 分配\cnglo{memobj}陣列時，他的實際大小就確定了。

一些例子：
\startclc
__global float4	*color;	// An array of float4 elements
typedef struct {
	float	a[3];
	int	b[2];
} foo_t;
__global foo_t	*my_info;	// An array of foo_t elements.
\stopclc

如果聲明時帶有此限定符的引數上附着的是\cnglo{imgobj}，
則根據所附着對象的類型不同，聲明此引數時其型別必須是
 \ctype{image2d_t} (2D \cnglo{imgobj})、 \ctype{image3d_t} (3D \cnglo{imgobj})、
 \ctype{image2d_array_t} (2D 圖像陣列對象)、 \ctype{image1d_t} (1D \cnglo{imgobj})、
 \ctype{image1d_buffer_t} (1D 圖像緩衝對象)或 \ctype{image1d_array_t} (1D 圖像陣列對象)。
不能直接存取\cnglo{imgobj}的元素。 OpenCL 提供有內建函式可用來讀寫\cnglo{imgobj}。

限定符 \cqlf{const} 可以與 \cqlf{__global} 一起使用來聲明一個只讀的\cnglo{bufobj}。

\subsection{__local （或 local）}

位址空間名 \cqlf{__local} 或 \cqlf{local} 